<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1995-与妻书 on 百年呓语</title>
    <link>https://wo0dsh0le.github.io/categories/1995-%E4%B8%8E%E5%A6%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 1995-与妻书 on 百年呓语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 1995 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wo0dsh0le.github.io/categories/1995-%E4%B8%8E%E5%A6%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1-你有freestyle吗?</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-1-human/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 1995 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-1-human/</guid>
      <description>“你有freestyle吗？”
突然想起这句几年前流行一时的梗，出自《中国有嘻哈》海选时吴亦凡常对选手的提问。freestyle本意是即兴的、随性的随意发挥，这里是即兴说唱的意思。
在这第一篇想写给我未来妻子（现在还不知在何方）的信里，我想用它作为开场白，使得之后所谈的 “人的形状” 这个话题，显得不那么严肃。
本来是想把 “爱情的形状” 作为《与妻书》里一众书信的开始，但想到我的妻子首先要是一个 “人” 呀，于是便先插入了这封，谈谈我对人的理解。
凑巧的是，去年我 26岁开始写博客时，第一篇就叫《我对 “人” 的理解》。
自我 比起 你有freestyle吗？这句没头没脑的话，我其实更想引用电影《死亡诗社》里，男老师带着学生走出教室，让他们在院子里自由行走时说的一句台词：
 希望你们也找到自己的路， 找到自己的步伐、步调、任何方向，任何东西都行， 不管是自负也好，愚蠢也好，什么都行。
 不是道德，不是理想，不是对错，而是自己的、什么都行。
这种对自我的定义，不同于过去我的理解。
回想曾写的第一篇博客《我对 “人” 的理解》，其实我是在围绕 “习得性”、“忒休斯之船悖论”。
 习得性，是说人的一切都是源于后天的学习。 忒休斯之船悖论，是说如果船上的木头被逐渐替换，直到所有的木头都不是原来的木头，那这艘船还是原来的那艘船吗？
 我当时的想法是，由于人的一切都是后天学习所得，那么人成长到一定阶段时，他的思想就像是一堆积木，全是由过去接收到的外界思想堆砌而成。
这也像是牵线木偶——一切看似自我决定的行为，都是被过去某时某刻的某一个外界思想遥遥操纵着。
这让我感到背脊生寒，想要寻求一种 “重生” 的方法。
最后我的答案是，虽然一切学习所得的知识都不是自己的，但这过程中产生了 “智慧”。而它们两者是不同的，就如 “文化不等于文明”。
智慧，是人类区别于其他动物的天赋技能。
想要从一堆积木、一个牵线木偶中 “重生”，就要用智慧去思考、过滤自己已知的每一种思想。这样才能得到真正属于自己的灵魂。
最近看了几本卡洛·罗韦利写的科普书，里面提到了笛卡尔。稍微搜索后发现，自己过去的这种想法，其实是笛卡尔 “我思故我在” 的哲学，我是在寻找 “阿基米德点”。
（请无视这两句手痒写下的掉书袋废话&amp;hellip;&amp;hellip;）
但 “自我” 真的如此而来吗？
这个问题没有答案，也不重要。因为最重要的是 自己的、什么都行这两点。
不管是直接先去寻找自我（电影《死亡诗社》），还是反思重生（“阿基米德点”），这两点标准都是不变的。
不过我现在更倾向电影里的方式，因为它对人的未来也有指导意义。
而现在找到的自我、未来自我的发展，将共同构成 “人的形状”，这留在最后一部分细说。
在这之前，我想说说两种我绝不接受的 “非我”，这也许是要真正产生观念碰撞、冲突的地方。
请系好安全带，或是&amp;hellip;&amp;hellip;先放下菜刀。
非我 人，有着理性的智慧，也有着感性的情绪。
很多时候，偏见、成见就产生于理性和感性的不一致上。
比如经常在说一类事物中存在等级时，“等级” 这个本是客观事实的理性概念，常会被人附加上 “鄙视链”、“剥削” 这样个人的感性情绪。
这就是对 （理性上的）“不同” 和 （感性上的）“自己不理解” 的混淆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2-小姐姐,合葬吗？</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-2-shape-of-love/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 1995 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-2-shape-of-love/</guid>
      <description>爱情是一个结果？还是一个过程？
专门这样问的话，作为高级灵长类动物的人类，自然会机敏地说：“爱情是一个过程。”
毕竟稍稍回想一下——“海枯石烂”、“山无棱、天地合，乃敢与君绝！”、“两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮”&amp;hellip;&amp;hellip;这些强调爱情天长地久的词句便会浮现不断。
但当这些浮现的思绪平复之后，心底又不免暗叹它们已是旧时爱情的专属。
再看看身边的爱情，看看逐年增长的离婚率，看看这个上了床也没结果的时代，笑嘲着：“婚姻是爱情的坟墓” 更为适用。
在《与妻书》的第二封信里，我想说说自己理解的 “爱情的形状”。
概率的陷阱 事情的形式一般有两种：可重复、不可重复。
但由于我们生活在现实里，有些理论上 “可重复” 的事，实际上因为时间成本太高，也就尽量不预先考虑要 “重复” 它了。
爱情就是这样的一件事。
没人会在自己脑海里憧憬爱情时，想的却是有计划地 “先重复几次” 积累经验，再 “愿得一人心，白首不分离”。
于是有一则比喻爱情这种特点的小故事，很是贴切——
（不知道人物是否真实，但 “鸡蛋好吃也不必非要认识下蛋的母鸡~” ）
 柏拉图有一天问老师苏格拉底：“什么是爱情 ？” 苏格拉底叫他到麦田走一次,要不回头地走。 在途中要摘一棵最大最好的麦穗，但只可以摘一次。 柏拉图觉得很容易，充满信心地出去，谁知过了半天他仍没有回去。 最后，他垂头丧气出现在老师跟前，诉说空手而回的原因。 “很难得看见一株看似不错的，却不知道是不是最好的，不得已，因为只可以摘一株，只好放弃，再看看有没有更好的，到发现已经走道尽头时，才发觉手上一棵麦穗也没有。” 这时，苏格拉底告诉他：“那就是爱情！”
 而 “婚姻” 也在小故事之后有类似的比喻，换成了砍一棵圣诞树——
 &amp;hellip;&amp;hellip; 这次，他带了一棵普普通通、不是很茂盛，亦不算太差的树回来。 老师问他：“怎么带这棵普普通通的树回来？” 他说：“有了上一次经验，当我走到大半路程还两手空空时，看到这棵树也不太差，便砍下来。免得错过了后，最后又什么也带不出来。” 老师说：“这就是婚姻！”
 如何在单向流动的时间里，近乎只有一次机会的选中最对的另一半？
这似乎就是爱情这件事的难点所在。
但上面的问题其实是可以换成一种更为本质的描述——看似只需 “一次” 的选择，其实是整个过程中 “多次” 选择的 “叠乘” 。
比如在走第一步时，看见一株麦穗颜色不好，于是继续往下走。但这之后的路上，选择标准里自然就有了 “颜色” 这一标准。类似地，还会陆续加上 “饱满程度”、“虫害”、“结穗数量” &amp;hellip;&amp;hellip;
概率陷阱，由此产生。
记得小时候中国航天事业正火时，有一段采访的话语，是解释航天高精度要求中 99.9999(n个9)% 这个近乎 100%数值的含义——
我们常用 “十拿九稳” 来形容一件非常有把握的事，但这样的事用在成百上千个部件共同构成的航天工程里，远远不够。因为它们之间的关系是 “叠乘”，仅仅三个合在一起，便只有 0.9 x 0.9 x 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3-爱情与面包(一):年龄、处女</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-3-bread-1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 1995 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-3-bread-1/</guid>
      <description>开始的两封《与妻书》里已经谈了我对 “人”、“爱情” 最重要的理解，这篇便说说一些 “次要因素”——
年龄、工作、学历、相貌、处女、家庭、房、车&amp;hellip;&amp;hellip;可能一篇写不完。
毕竟已经过了书生意气的年华，就像嘴角刮不去的胡青，既然见识过了社会的一角，那就要正视这些 “主流” 的爱情标准，对它们有一个自己的认识。
但我这里的评价都是 “双标” 的——只是我对 “她” 想说的，而她对 “我” 可以完全不同，不追求理解的共鸣。
毕竟这些在我看来理解不同也无妨，我可以尽力满足彼此不同的看法，只要有开始两封的 “起点”。
年龄 25岁后的母胎单身，听上去有点奇怪，但回看时又觉得正常。
我家乡挺注重教育的，甚至打出了 “教育产业化” 的口号。自己小学到高中，也都在最好的一批学校、班级里读书。
但应试教育下的 “最好” 意味着什么呢？
“师者，传道受业解惑也”，这里的 “最好” 一词成了对 “远离传道” 程度的修饰。
“我不怕你们读成书呆子，概率太小了”、“打架就开除”，这就是初高中的学习氛围。
而我的家庭教育比较缺失，虽然没走上歧路，但自己过去的成长中 “理性” 占据太大比重，整个人过分 “学院化” 了。
大学没有考好，普通的一本专业，心里黯然落寞。以至于临近毕业时，才在一个仲夏的月色下，光着脚，踩着水泥地上的余温，第一次走遍校园的角落。
工作至去年，第一份工作结束，北漂、程序员。高昂的房租下，只有每天把身体来来回回运向更荒凉的地方。租房四周没有任何娱乐、吃饭场所，吃了几周速冻水饺后，学会了做饭。
这样的过去，清晰而单调。
虽然也曾因内心的悸动而追过女生，但都浅尝辄止，没有品尝过寤寐思服的辗转。
来到 27岁后，还没等父母提及，身边的朋友、同事反到是先问起了我爱情。
但随着过去一年多 “感性” 的回归、通勤读书的积累、几年的社会经历，自己的观念有了重塑的迹象，便拒绝了身边人的 “介绍”，开始写自己的博客、《与妻书》。
希望先有自己的人生观、爱情观、金钱观&amp;hellip;&amp;hellip;再去找真正的另一半。
这就是我过去 27年的 “时间简史”。
 我发觉男生对年龄的要求，类似于女生对身高的要求，都以自己作为参考，建立一种界线分明的标准。
身边的朋友里，如果不是大学便走到了一起，那么据我所知还真没有女朋友比自己年龄大的。甚至好些工作后恋爱的，女朋友都要小自己几岁。
但我每次想到女生的年龄时，总会有两件事浮现心头——
 女性寿命平均比男性寿命长 高中课文《与妻书》里，作者对妻子说，希望你 “先死” 的谈话。  课文《与妻书》里，作者对妻子说 “与使吾先死也，无宁汝先我而死”，妻子刚听后大怒。随后作者解释：“以你的柔弱，必定不能承受我先死的痛苦，这样的话，我宁愿自己后死去承受这份痛苦。”
那么为什么男生喜欢更年轻的女生呢？
问题的答案，我想女生自己也不言自明吧。
但如果这里非要说出来的话，不免招来 “维护女权” 的声讨——
 “女生的价值在双十年华达到峰值”
“啊！你这是在物化女性。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3-爱情与面包(二):学历</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-3-bread-2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 1995 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-3-bread-2/</guid>
      <description>学历 文明不等于文化。
文明是知识的积累，文化是人的素养。
很明显，文明不是文化的必要条件，因为素养至少是可以从家教获得的。
但是文明也不是文化的充分条件，即知识的积累与人的素养之间，没有直接的因果关系。
我想从 “教育资源”、“我的教育”、“身边的教育”、“应试教育本质”，说说自己的理解——
教育资源 曾经我对教育资源的理解，只停留在 “多与少” 的偏差上，比如闲来吐槽一下北京人考清北，但从没想到过它的 “有无”。
因此我一直不是很能理解，在考大学很容易的今天，没读过大学是一种什么情况？
直到几个月前刷到浙大郑强教授的言论，才知道中国教育资源的差距竟如此巨大。
要认知到这一点很容易——
每个省份一定会有一所以省份、省会命名的大学，如北京大学、四川大学、武汉大学&amp;hellip;&amp;hellip;
试想一下，如果某个省名大学平时几乎没听过，而且也没其他叫得出名字的大学在这个省，那么这个省教育资源的匮乏程度就可想而知了。
再结合一个基本常识——高考志愿填报时，任何大学招收省外的名额都是很少的。
那么问题来了，在这样的省份里，没去上大学还是一件不能理解的事吗？
那么对这里的人的文化、素养，还能用学历这把畸形的尺子去衡量吗？
更何况有些省几乎只有一所名校，对于整个省的教育资源也是杯水车薪。比如郑强列举了母校浙大所在的浙江与家乡贵州。
只是浙江的经济条件比较好，虽然本地教育资源匮乏，但很多家庭可以送子女出国读书。
自从我明白了这一点后，学历的最后一丝颜色也从我 300度的镜片上抹去。
我的教育 要谈论应试教育的影响，必须以自身受教育的情况做范围限定，才不失公允、不乱臆测。
我家乡是四川的第二大城市，教育作为了它的口号之一，甚至提出 “教育产业化” 的概念。
小学因为亲戚的关系，我在最好的两所公立学校之一、最好的班级就读。
但并没多少记忆，留给我最大的影响是尊师的礼貌，以至于到初中之后，同学里只有我还有着向老师敬礼问好的习惯。
初中那时还主要是按地区分配和自主招生，我在当时排第三的学校、最好的六个班级之一（但排最末三位）就读。
初中勤奋程度中上，但中考时那一届学校的成绩最好，我也发挥得没有失误。总分750，考了666分。
于是高中便去了最好的两所公立学校、最好的班级之一就读，取名就叫英才班（我刚好到它的收分线，660分）。
高中前的暑假还把我们召集起来开会，主要让刚毕业的一些考上清北之类名校的学长，向我们聊聊高中学习生活。期间还填了一张单子，上面有一项是期望的大学，自然大都填了清北。
但其实在初三时，家里就发生了变故。我的故事也并没有向着励志的方向进行，而是成为了励志故事背后，“幸存者偏差” 的分母。
高中开始心情很低落颓废，几乎不做作业。
到了高三，我主动要求转去一个最普通的班级，希望换个环境能有所改变，但去了之后改变并没有发生。最后高考也考得很差，刚到一本线。
于是在一个一二本专业混合的大学，读计算机相关的专业，无精打采地度过了4年。平时考试看2-3天书便轻轻飘过，临近毕业才走遍大学的每个角落。
但这4年软化了身体的同时，也松动了我很多应试教育带来的僵化、教条观念。
这就是我受过的教育。
身边的教育 应试教育到底意味着什么？对人有什么影响？
从 “文明”（知识的积累）来看——
我所经历的那种收分刚到一本线、一二本专业混合的大学，真教不了什么东西。
学校的任何一门学科考试，让一个高中生考前看两三天书，一定能考过，甚至逃课别被发现得太多，还能拿奖学金。
经常听到 “大学 ‘学’ 的是学习方法。”这句话，但它不过是很多大学对自己 “教不了什么” 的诡辩。难道所谓的 “学习方法” 就是这种考前看两三天书的投机吗？
我现在从事所学专业的工作、技术能力也排在大学那一届同学的前列。因此回首作出上面的评价，应该足够客观。
再回到高考这个筛子上——
客观上来说，一本线的标准已经是按成绩 10%左右划分的了。
但踩在这条 “十里挑一” 线上的教育，却连 “文明” 都不能带来。充其量提供了一个便宜的住宿、饮食，然后就是 4年的自行摸索罢了。
再从 “文化”（人的素养）来看——
事实上，北漂几年回来后发现，面熟的大学男同学里，居然连没嫖娼经历的都屈指可数。
而最近一个初中有几分姿色的女同学，也在类似的大学研究生毕业了。但有意思的是，我正好见证了她初中至今的经历——</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>