<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1995-与妻书 on 百年呓语</title>
    <link>https://wo0dsh0le.github.io/categories/1995-%E4%B8%8E%E5%A6%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 1995-与妻书 on 百年呓语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 1995 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wo0dsh0le.github.io/categories/1995-%E4%B8%8E%E5%A6%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1-你有freestyle吗?</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-1-human/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 1995 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-1-human/</guid>
      <description>“你有freestyle吗？”
突然想起这句几年前流行一时的梗，出自《中国有嘻哈》海选时吴亦凡常对选手的提问。freestyle本意是即兴的、随性的随意发挥，这里是即兴说唱的意思。
在这第一篇想写给我未来妻子（现在还不知在何方）的信里，我想用它作为开场白，使得之后所谈的 “人的形状” 这个话题，显得不那么严肃。
本来是想把 “爱情的形状” 作为《与妻书》里一众书信的开始，但想到我的妻子首先要是一个 “人” 呀，于是便先插入了这封，谈谈我对人的理解。
凑巧的是，去年我 26岁开始写博客时，第一篇就叫《我对 “人” 的理解》。
自我 比起 你有freestyle吗？这句没头没脑的话，我其实更想引用电影《死亡诗社》里，男老师带着学生走出教室，让他们在院子里自由行走时说的一句台词：
 希望你们也找到自己的路， 找到自己的步伐、步调、任何方向，任何东西都行， 不管是自负也好，愚蠢也好，什么都行。
 不是道德，不是理想，不是对错，而是自己的、什么都行。
这种对自我的定义，不同于过去我的理解。
回想曾写的第一篇博客《我对 “人” 的理解》，其实我是在围绕 “习得性”、“忒休斯之船悖论”。
 习得性，是说人的一切都是源于后天的学习。 忒休斯之船悖论，是说如果船上的木头被逐渐替换，直到所有的木头都不是原来的木头，那这艘船还是原来的那艘船吗？
 我当时的想法是，由于人的一切都是后天学习所得，那么人成长到一定阶段时，他的思想就像是一堆积木，全是由过去接收到的外界思想堆砌而成。
这也像是牵线木偶——一切看似自我决定的行为，都是被过去某时某刻的某一个外界思想遥遥操纵着。
这让我感到背脊生寒，想要寻求一种 “重生” 的方法。
最后我的答案是，虽然一切学习所得的知识都不是自己的，但这过程中产生了 “智慧”。而它们两者是不同的，就如 “文化不等于文明”。
智慧，是人类区别于其他动物的天赋技能。
想要从一堆积木、一个牵线木偶中 “重生”，就要用智慧去思考、过滤自己已知的每一种思想。这样才能得到真正属于自己的灵魂。
最近看了几本卡洛·罗韦利写的科普书，里面提到了笛卡尔。稍微搜索后发现，自己过去的这种想法，其实是笛卡尔 “我思故我在” 的哲学，我是在寻找 “阿基米德点”。
（请无视这两句手痒写下的掉书袋废话&amp;hellip;&amp;hellip;）
但 “自我” 真的如此而来吗？
这个问题没有答案，也不重要。因为最重要的是 自己的、什么都行这两点。
不管是直接先去寻找自我（电影《死亡诗社》），还是反思重生（“阿基米德点”），这两点标准都是不变的。
不过我现在更倾向电影里的方式，因为它对人的未来也有指导意义。
而现在找到的自我、未来自我的发展，将共同构成 “人的形状”，这留在最后一部分细说。
在这之前，我想说说两种我绝不接受的 “非我”，这也许是要真正产生观念碰撞、冲突的地方。
请系好安全带，或是&amp;hellip;&amp;hellip;先放下菜刀。
非我 人，有着理性的智慧，也有着感性的情绪。
很多时候，偏见、成见就产生于理性和感性的不一致上。
比如经常在说一类事物中存在等级时，“等级” 这个本是客观事实的理性概念，常会被人附加上 “鄙视链”、“剥削” 这样个人的感性情绪。
这就是对 （理性上的）“不同” 和 （感性上的）“自己不理解” 的混淆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2-小姐姐,合葬吗？</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-2-shape-of-love/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 1995 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/soulmate-2-shape-of-love/</guid>
      <description>爱情是一个结果？还是一个过程？
专门这样问的话，作为高级灵长类动物的人类，自然会机敏地说：“爱情是一个过程。”
毕竟稍稍回想一下——“海枯石烂”、“山无棱、天地合，乃敢与君绝！”、“两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮”&amp;hellip;&amp;hellip;这些强调爱情天长地久的词句便会浮现不断。
但当这些浮现的思绪平复之后，心底又不免暗叹它们已是旧时爱情的专属。
再看看身边的爱情，看看逐年增长的离婚率，看看这个上了床也没结果的时代，笑嘲着：“婚姻是爱情的坟墓” 更为适用。
在《与妻书》的第二封信里，我想说说自己理解的 “爱情的形状”。
概率的陷阱 事情的形式一般有两种：可重复、不可重复。
但由于我们生活在现实里，有些理论上 “可重复” 的事，实际上因为时间成本太高，也就尽量不预先考虑要 “重复” 它了。
爱情就是这样的一件事。
没人会在自己脑海里憧憬爱情时，想的却是有计划地 “先重复几次” 积累经验，再 “愿得一人心，白首不分离”。
于是有一则比喻爱情这种特点的小故事，很是贴切——
（不知道人物是否真实，但 “鸡蛋好吃也不必非要认识下蛋的母鸡~” ）
 柏拉图有一天问老师苏格拉底：“什么是爱情 ？” 苏格拉底叫他到麦田走一次,要不回头地走。 在途中要摘一棵最大最好的麦穗，但只可以摘一次。 柏拉图觉得很容易，充满信心地出去，谁知过了半天他仍没有回去。 最后，他垂头丧气出现在老师跟前，诉说空手而回的原因。 “很难得看见一株看似不错的，却不知道是不是最好的，不得已，因为只可以摘一株，只好放弃，再看看有没有更好的，到发现已经走道尽头时，才发觉手上一棵麦穗也没有。” 这时，苏格拉底告诉他：“那就是爱情！”
 而 “婚姻” 也在小故事之后有类似的比喻，换成了砍一棵圣诞树——
 &amp;hellip;&amp;hellip; 这次，他带了一棵普普通通、不是很茂盛，亦不算太差的树回来。 老师问他：“怎么带这棵普普通通的树回来？” 他说：“有了上一次经验，当我走到大半路程还两手空空时，看到这棵树也不太差，便砍下来。免得错过了后，最后又什么也带不出来。” 老师说：“这就是婚姻！”
 如何在单向流动的时间里，近乎只有一次机会的选中最对的另一半？
这似乎就是爱情这件事的难点所在。
但上面的问题其实是可以换成一种更为本质的描述——看似只需 “一次” 的选择，其实是整个过程中 “多次” 选择的 “叠乘” 。
比如在走第一步时，看见一株麦穗颜色不好，于是继续往下走。但这之后的路上，选择标准里自然就有了 “颜色” 这一标准。类似地，还会陆续加上 “饱满程度”、“虫害”、“结穗数量” &amp;hellip;&amp;hellip;
概率陷阱，由此产生。
记得小时候中国航天事业正火时，有一段采访的话语，是解释航天高精度要求中 99.9999(n个9)% 这个近乎 100%数值的含义——
我们常用 “十拿九稳” 来形容一件非常有把握的事，但这样的事用在成百上千个部件共同构成的航天工程里，远远不够。因为它们之间的关系是 “叠乘”，仅仅三个合在一起，便只有 0.9 x 0.9 x 0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>