<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>考公 on 百年呓语</title>
    <link>https://wo0dsh0le.github.io/tags/%E8%80%83%E5%85%AC/</link>
    <description>Recent content in 考公 on 百年呓语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wo0dsh0le.github.io/tags/%E8%80%83%E5%85%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>人民日报评论积累</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/6-%E4%BA%BA%E6%B0%91%E6%97%A5%E6%8A%A5%E8%AF%84%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/6-%E4%BA%BA%E6%B0%91%E6%97%A5%E6%8A%A5%E8%AF%84%E8%AE%BA/</guid>
      <description>2020/12/6 《城市管理不妨多些“小巧思”》
 人民城市人民建、人民城市为人民。 城市越发展，越需要讲精细、讲科学、讲智慧。从群众的感受出发，以百姓的体验为标尺，提升精细化管理水平，方能让城市生活更加美好。 右转弯盲区警示带 停车数据联网-停车难 行人可控的按钮式信号灯-通行效率  《为只螃蟹“系绳”，给网络问诊“把脉”》
  实践证明，易地扶贫搬迁，搬出了幸福生活，搬出了产业繁荣，搬出了生态环境明显改善，为打赢脱贫攻坚战、实现第一个百年奋斗目标作出了重要贡献，更有力彰显了中国特色社会主义制度集中力量办大事办难事的巨大优势，堪称人类迁徙史和世界减贫史上的伟大壮举。
  有关各方担起应有责任、把好质量关口、筑牢制度堤坝，让在线医疗规范可靠，这才是守护健康的应有之义。
  艾滋病不仅是公共卫生问题，还是社会治理考题。与抗艾防艾同等重要的是，全社会温暖同行。不要谈“艾”色变，而要以理性消解无知、偏见，以关爱融化歧视、冷漠。以爱抗艾，我们能做的事情有很多。
  20/12/3-“十三五”易地扶贫搬迁任务全面完成，脱贫攻坚战全面胜利在望。（1万亿+元、2016-2019人均纯收入4221-9313）
  中国特色社会主义制度-集中力量办大事办难事的巨大优势
  20/12/1-第33个世界艾滋病日
  xx券一样，套路之下，受损的是消费者，扰乱的是秩序，也是对规则的破坏。不能再让“纸螃蟹”继续越矩横行，必须系牢监管之绳，将相关平台和消费模式绑在规则的范围内，这样市场才能更有序，发展才能更稳定。
  2020/12/7 《17岁女孩溺亡事件：应咎谁之责？该补何短板？》
 面对突发事件，救援往往是开展的最后一步，预防才是需要做好的最先一步。 此事引发的诸多争议，如涉事民辅警救援不专业、不迅速、不果断等，需要事实认定、专业裁量，而不是情绪判断。同时，争议也能带来警醒，对于特定情形下的救援，我们还欠缺什么，值得进一步思考。 看结果，也要看过程。 不妨多一些冷静的眼光、耐心的等待，否则，那些暂时缺乏事实依据的猜测与质疑，只会让伤者更伤、痛者更痛。 这件事警示我们，对特定人群、在特殊时期，要进行重点帮扶引导，切莫在生命最后时刻才追悔莫及。 悲剧敲响了警钟，咎责之余更应该思考如何补上短板、弥补不足，让悲剧不再重演，让生命静好绽放。  这篇文章偏长，写得很好，申论范文，梳理一下它的行文思路。
 事件调查还在进行 针对网上的争议，呼吁不要情绪判断 对轻生的惋惜，同时指出辅警职位的职责 针对事件过程：强调营救的专业性 延伸展望：预防措施-特定时期人群的帮扶引导、专业救援体系的建设  对存在争议的事件：1.修正争论态度；2.多方面客观分析讨论；3.延伸
《不断满足人民群众对美好生活的需要》
  多样化、多层次、多方面的特点
  教育、医疗、养老、住房、食品药品安全等方面
  群众的获得感、幸福感、安全感。
  完善社会治理体系，建设人人有责、人人尽责、人人享有的社会治理共同体
  打造天蓝地绿水清的人居环境
  让老百姓过上好日子是我们党一切工作的出发点和落脚点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>申论小题技巧</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/6-%E7%94%B3%E8%AE%BA%E5%B0%8F%E9%A2%98%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/6-%E7%94%B3%E8%AE%BA%E5%B0%8F%E9%A2%98%E6%8A%80%E5%B7%A7/</guid>
      <description>[TOC]
小模考 答题流程 由繁到简
做了几天小模考，由于它有字数要求，所以经常是先写再删，在电脑上进行很方便。但是回想之前的申论答题，草稿纸基本没用上，全是直接写，这很不科学。即使因为作答内容更多，无法摘抄材料中的点，也应该把点标注出来后，现在草稿纸上思考如何组织一番，再作答，更别说字数方面的限制了。
流程：看问题-阅读采点-分析采点-思考答案组织-作答注意字数
特征 例：小模考-2020/11/24-1
 注意不要把材料中实施“措施”后带来的“结果”混淆进入了  对象范围  个体-集体 不同对象对比  例：小模考-2020/11/24-2、2020/12/03-3
经常遇到材料中通过“个体”实例说明“集体”策略，以及借同类对象“A”对应到对象“B”上。这其实是一种“比喻”，前者是喻体，后者是本体。
 过滤掉喻体自身的细节，以点窥面（个体-集体）来组织作答  引号 例：小模考-2020/12/03-3
引号常是一种故意口语化的形象比喻，往往和采点相关，应该注意。
提出措施 例：小模考-2020/11/19-4
关键是“反话正说”，而且要注意寻找材料中的相关问题的“核心词”。
真题精练 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行测-言语技巧</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/1-%E8%A8%80%E8%AF%AD%E7%90%86%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/1-%E8%A8%80%E8%AF%AD%E7%90%86%E8%A7%A3/</guid>
      <description>[TOC]
题型及分布 根据2017-2019年下的统计，言语30道题中——
逻辑填空：阅读理解：语句表达 = 3:6:1
阅读理解中——
中心理解：标题填入：细节判断：词句理解=9:1:0:0
（但我想把“语句填空”、“接语选择”也归入此类）
逻辑填空 技巧 四川的言语都说偏难，主要的难点就在于逻辑填空，尽管对我而言相对是强项，但没有明显的优势，我始终还是凭借一种固有的语感优势，而没有清晰稳定的解题技巧，总结出这种技巧是在原有较好基础上突破的关键。
技巧的关键就在于“逻辑”二字，具体多表现为一种“偏向性”。选项中词语、成语的本来意思从来都不是重点，这只是基础，如果完全不知道意思，就是硬实力上的差距。重点在于抓出近义的词语、成语中侧重点的不同，再与文意中理解到的侧重点相“匹配”，这种匹配就是逻辑的深层本质。
这是核心技巧。
剩余就是一些陌生词意的积累和为数不多的补充事例技巧。其中感觉最有可能的改进，类似语句排序，可以先通读，避免先入为主，这也是“三空弱点”技巧的需要。尽管两空一般按顺序做没大问题，但有些时候确实不是C2/4，C1/2的节奏。一空面对3个可选项时，容易过渡思考走入死胡同。
词意积累  见末尾  补充事例 1.侧重&amp;gt;词义 可以毫不夸张地说，每一个老字号背后都是道不尽的（），数不清的传奇风流。但是有的地方的老字号或者消失或者（），唯独广州的中药老字号不仅数量多，而且各个越活越年轻。这其实与广州人对中医药文化的推崇和信任（）第一空，与“数不清的传奇风流”并列，紧接“但是”开始转折说它的消失，所以这里应该填入一个褒义词。
D项“苦心孤诣”指尽心竭力钻研达到了别人所达不到的地步，体现出老字号的苦心经营与钻研，符合文意。A项“人生百态”指人生酸甜苦辣各种形态，属于中性词，且多形容人生，此处形容老字号，不符合文意，排除；B项“辛酸无奈”过于负面，与文意不符；C项“沧海桑田”比喻世事变化的巨大或迅速，与文意无关。因此排除A、B、C三项。“息息相关/息息相通”——比喻关系非常密切，在这里形容广州中药老字号的发展与广州人对其推崇和信任的关系密切，符合文意。
“休戚与共/休戚相关”——都是侧重形容彼此间的幸福和祸患，“休戚相关”指彼此间祸福互相关联。“休戚与共”指彼此共同承受幸福与灾祸。
 叶片眷恋地（），栖息在行人的身上，或是顺着头发身体（），无所依托地静卧在褐色的砖道上。深褐、暗红、浅黄及那些许丝丝绿色，在叶脉中若隐若现地（）。
回旋/舞动、滑落/漂落、交织/流淌
纠结于“流淌”这个词意思合不合逻辑，没找到第一空的关键。
 很多概念的内涵和边界不够清楚，这给实际的规划和建设带来诸多的不便和（） “混乱”——是指无条理，无秩序，符合文意，当选； “阻碍”——是指阻挡住，使不能顺利通过或发展，文段并未提及“实际规划和建设”无法发展，与文意不符。
受习惯说法（语感）影响了
 在嘈杂环境下，大脑会自动（）不熟悉的人的声音，只（）身边熟人所发出的声音。
筛选-保留、过滤-接收
文意应该表达对不同声音相反的态度，前者选项均表达留下之意，无法构成语义相反，而后者选项可以。
 执行力强弱&amp;hellip;优秀企业总是能让那些令人振奋的战略规划（分毫不差）地得到落实，达到甚至超出预期目标。
一丝不苟（态度认真）、不遗余力（尽力）、分毫不差（完全）、滴水不漏（谨慎）
 他们的方法看起来无比（）：电击大脑。这当然不是“网瘾中心”那种野蛮的电击方式，而是一项有着出色设计的（）实验。 粗暴 严谨 直接 安全 危险 神奇
配合“无比”，明显就有了侧重，而电击大脑重在这种方式本身，而不是实现的直不直接，“直接”。配合“野蛮”一词，应是感情色彩，所以选“粗暴”。
“侧重”，多体现在形容词、文意上，单独的名词概念又没有引号，很难体现。
2.三空弱点&amp;amp;通读 阅读理解 技巧 从题型看，主要就是中心理解，从题目到选项，其实只涉及两个问题——
 如何找出主旨？ 如何根据主旨选择选项？  问题1，关键在于题目的**“结构”**，是否有“总-分”结构？“总”在何处？
问题2，关键在于“核心词”的“匹配”。
做错的原因就在于对这两个问题的回答上——
问题1决定了“大方向”的错误，不应该直接想着去找“总句”。因为材料的内容结构有多种形式，比如“现象”、“分析”、“转折”&amp;hellip;&amp;hellip;更有用的技巧是概括每句是讲什么，比如“现象”、“举例”&amp;hellip;&amp;hellip;最后自然评估其中的重点部分。
问题2决定了“细节”的错误，尤其是一些真正的迷惑项，往往就是核心词的不准确，需要严格的匹配。
细节判断题的难点，就是问题2（核心词），但也有因果倒置的迷惑项。做题时第一遍粗读，不用概括每句，知道大意后，根据选项细找。
语句填空的难点，就是问题1（结构），但也有（主语）核心词不准确的迷惑项，肯定句优于否定句。
词句理解过于简单，基本就是代词理解，读读上（下）文就近判断。但不要被全文的意思影响。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>