<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>与框书 on 百年呓语</title>
    <link>https://wo0dsh0le.github.io/tags/%E4%B8%8E%E6%A1%86%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 与框书 on 百年呓语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 1992 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wo0dsh0le.github.io/tags/%E4%B8%8E%E6%A1%86%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>20-7/10</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/hf-1/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 1992 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/hf-1/</guid>
      <description>又到了重启《与框书》的时候了
日常 每天其实有不少想说、分享的事，但是我不习惯工作的时候划水，而到了你工作的时间，我又怕找你闲聊影响到你。
毕竟我感觉你的那些表演动作需要下水前想好，再专注的做出来。在你上班时间找你聊天，怕影响你工作时需要的心思纯一。
到了晚上，感觉你确实消耗很大，躺着美美地看剧是我脑补出的姿态。而我这个月也准备公务员考试（虽然经常变成了和室友打牌&amp;hellip;&amp;hellip;汗-_-||），也没怎么主动找你，不知道这样做对不对&amp;hellip;&amp;hellip;
不过我已经准备好啤酒、杯子了，等你哪天觉得“剧不香了”、“人不困了”，想要拿起酒精皇后的皇冠戴一戴时，一起畅饮畅聊。如果 “哪天” 是 “每天” 就真香了。
（但下一次如果又是深夜，到了聊天后半段，我可能要建议框框别抽烟了。虽然你和枕头鱼很熟，但还是要注意细节啊。毕竟朋友之间很难好成“一个人”，别让这些小的、可能的负面细节，悄悄堆积到朋友之间思维差异的小角落里。）
将行 以前说的那个与 6年女友分手的朋友，被朋友又介绍了一个。前天他约我吃饭说得兴起时，就答应了今天跟他去见见，在周边市（他请介绍人吃饭）。
其实第二天我发觉不对，我去见什么见呢？虽然和他关系近，但是去了的话，好像一桌子人就我和这件事没关。结果我正要说不去的时候，他已经给新女友说了我要来，叫我不能放鸽子。
于是今天我要浪费半天宝贵的年假，以及又一个周末的备考时间了（感觉这次考试走远了，本来就是几百比一的竞争，我还不抓紧准备&amp;hellip;&amp;hellip;）
身边 最近一个月，我这位朋友分手的事是最让人唏嘘的。本来在我以后写的《与妻书》里，就有一篇打算写写 “身边的爱情”，用来自省。
但是现在看来，一篇的篇幅好像根本不够。尤其是现在他们的爱情渐渐有了结果，或是谈婚论嫁，或是奉子成婚，或是有缘无分。
作为比较近的朋友，几乎见证了他们的整个过程，便有了更多想写的感受。
简而言之：我这个朋友爱情最大的问题，就在于他太自我了。
这种“自我”不同于框框你上次说到的“自我”，你说的那属于人与人之间的差异，（男女）朋友关系中应该理解这种差异。
而他的自我是更具 “侵略性的”，甚至存在 “阶级” 概念，要把对方拉进自己熟悉的三观、生活方式中，消除差异。
任何关系的 “结合”，我始终觉得 “彼此的共同性” 不是关键，对 “差异性” 的接纳才是关键。
而且，能 “理解对方” 不就是最大的 “共同性” 吗？为什么还要追求皮毛呢——生活方式、观念上的一致。
他以前的女朋友我从朋友的角度，是非常认可的。感性、理性、天性、外貌、体态、言行都没什么毛病可挑。
但他可能真的是从小耍朋友耍太多了，把本来应该是最后一段的良缘，弄成了以前丰富经验的套用。
我那天吃饭说想见见他的新女友，算是酒后吐真言了，其实是透着担心。因为我从打德州扑克中明白了这样一个道理：善泳者溺。
真正的劫数，常是在你最擅长、最自信的方向上等着。
不知道这次是不是他的劫。尤其是他还对别人挺满意的，不管是人，还是家庭。
晚上见了，我用心感觉一下吧。
 2020.7.10 11:35</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>