<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>德州扑克 on 百年呓语</title>
    <link>https://wo0dsh0le.github.io/tags/%E5%BE%B7%E5%B7%9E%E6%89%91%E5%85%8B/</link>
    <description>Recent content in 德州扑克 on 百年呓语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wo0dsh0le.github.io/tags/%E5%BE%B7%E5%B7%9E%E6%89%91%E5%85%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>德州扑克反思</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/think/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/think/</guid>
      <description>以前写过一篇《德州扑克反思》，那是在我刚玩德州扑克不久，也是输得最多（5000+）的时候。
如今接触这游戏快一年了，当初教的 “学费” 已经打回来，而且近几个月还带来了一万出头的盈利。
然而最近一两个月，不想把业余时间用于打牌的念头，愈发强烈。
我有时甚至还故意浪费这部分盈利，似乎期待着它的 “清零”，作为一个离开的理由。
这周末与朋友聚会，在又醉又困的状态下，把这个月赢的三千多输完了。
突然间，感觉与它告别的时刻，到了。
自律的赌博 作为一个连麻将都不会的四川人，我一直觉得赌博输钱，非常不值得。
在北漂回来后的裸辞日子里，从同学室友那里偶遇了德州扑克。我承认，开始时内心的动机是掺杂有羡慕、投机、空虚。
但之后看到的一篇文章，让我对这个游戏有了更深的认识——它非常能体现游戏者的人性（弱点）。
经久不衰的游戏大都有这样的特点——规则很简单，变化却很复杂。比如象棋、围棋。德州扑克也如此。
它和四川地区的 “炸金花” 类似。手里两张牌，随后先发三张公共牌，再发第四张，最后第五张。
发公共牌前、每次发牌之间，都是下注做决定的时候。而每次发牌都可能会扭转胜负，你面对对手的下注，总有三种选择：放弃（已投入的钱）、跟注（继续看情况）、加注（反击对手）。
每个人的人性，尤其是人性的弱点，就在这一连串的决定中，体现的淋漓尽致。
因此，德州扑克与其说是赌博，不如说是数学与人性的较量。
而真正的盈利在于长时间下实力的差距：一模一样的牌，你要与对方相互交换角色后，打得比他更好！短时间凭运气的输赢完全没有意义。
比如从 1-100 抽取数字比大小，你拿到 100，他拿到 99。你下注 100块，他加注到 200块，最后你们谁也没放弃，直到拿出了身上全部的钱。
亮牌之后，100&amp;gt;99，你赢了。但这有意义吗？
角色交换（你拿到99，他拿到100），行为不变。这一场游戏，只造成了短时间的波动，长期来看这种输赢是会相互抵消的。
因而，德州扑克这门游戏，需要玩家非常的自律，根据一次次双方的选择来获取信息，分析清楚自己与对手的差距，从认知差距上获利。
在这场数学与人性的游戏里，我本打算从中克服自己人性的弱点，但最终却走上了靠保守、自律而逐渐盈利的道路。
但这样一来，盈利完全成了一笔时间与金钱的交换，不带任何附加意义。
因而，我这个 “追求灵魂的现代人” 渐渐地，感到索味兴然。
及时止损 在德州扑克的游戏中，90%的操作其实都是在—— “放弃”。
而对于每一个决定，忘记已投入的金钱（沉没成本）是最基本的觉悟。这样的放弃，也叫做 “及时止损”。
那么，现在到了我 “及时止损” 的时候了吗？
我所游戏的俱乐部，应该是最小的赌场了。每场最低带入 200元，或 400元。单场的输赢，一般很少超过 2000。
曾经 200带入的俱乐部里，有一个非常厉害的降级玩家，每个月打两万多手牌（需要和上班一样的时长），每月能够赢利接近五万。他的技术是我现在无法望其项背的。
那么，如果我能打牌月入五万，这场时间与金钱的交易，便足够值得了吗？
我总是很看重 “人的可能性”，因而不喜欢那些因沉迷某个事物而被局限住的人。
现在，轮到我自己面对诱惑了—— 50,000 这个数字能成为界定我个人的 “尺线” 吗？
它确实能解决生活中不少问题，但对于财务自由而言，明显是不可能的。
而在我真正有天赋的地方（至少我自己这样觉得），也是可能实现财务自由的地方，我本以踟蹰不前的双脚，若是再缠上这一道枷锁，那便再无远方可言&amp;hellip;&amp;hellip;
这还仅仅是从金钱上而言。
辞 另一件德州扑克中很触动我的事，是在看 5年前、10年前、现在的比赛视频时——几分钟间隔的视频切换，同样一批顶级牌手，老得令人惊叹。
曾经那样的意气风发，如今尽管仍不时透出锋芒，但总感觉看到的是他们曾经高光时刻下，一个个模糊的影子。
屏幕上的光影，把他们不同年月的风华，缩短到了几分钟的距离，于我眼前。
而名利与时间的距离，在这一刻，变得从未料想过的遥远。
“最是人间留不住，朱颜辞镜花辞树。” 此情此景下，最好的旁白莫过于此。
很明显，在这场时间与金钱的牌局上，玩家的赔率太差了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>犀牛玩家档案</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/player-1/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/player-1/</guid>
      <description>犀牛玩家档案 [TOC]
A 阿尔帕西诺：35_15_42+  hj 9js or强听薄阻 4bet推超 强听跟3 t坚果跟慢打 r反  Allen：35_12_60+  深mp jko o98抢 听顺 4bet推深 ip tp小踢脚 r不下注 oop tq l t听顺23跟小反 r顺满 输 oop no 顶小23 跟23 r弃  B 抱抱大神：51_15_1_30- 不如放纵：30_12_2+  mp jj o52 多人fk c t公k cr mp 小o 低ccc  不朽星砖：36_5_0.3-  utg kq no ccc 小天花反打推 f听花卡 反打到推 ak 干j cc  C 赤子之心：25_11_1+ D 导演：38_18_1+ 对门子科哥：34_8- 夺命连环call：37_13_0.4_35-有头像 大吉大利：33_10_1_60+ E 饿狼啸月：36_5_0_75-  公对听k花23 ta c跟满 输 jko cor 两高卡 cr推spr1 aj cor tp听cr半  F 疯子：26_4_0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大满贯玩家档案</title>
      <link>https://wo0dsh0le.github.io/posts/player-2/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wo0dsh0le.github.io/posts/player-2/</guid>
      <description>大满贯玩家档案 A 爱诗诗呀：33/10+  TQ limp QT7r-两对满-接推  Amy：42_13+ ASEr：47_3_0.3+ cor卡顺跟23漂 出花听顺满 r出顺套推 oop abb tp t葫芦cc no 小tp 23 cc
B 把身体用旧：33/4/0.7/35- 八旗：32_13_1_70＋  mp qq 不3  兵哥威武：34_16_237+  kt o12 4bet推 j o12 低听c t出花顺23 rc  薄荷绿：51_5_1_60-  utg 44 o16跟60 读a高 跟满 t卡听接推 听顺薄阻 t跟大3 ip no fa听 跟23 半 r出花c不偷 aqs 跟3bet 接推190 习惯跟注 实套  半仙儿：43_11_1.8-  tj tp听顺 接超推 aq or 低听c cor oop t tp23 rc  C Czx：31/13+  oop open 不中不打  Ck911：56_7_0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>